# 翻译组

## 愿景
为世界和平传播农业技术，农经智慧。

## 角色分析
> 有限且已知的角色

   - 召集人：招募其他角色、日常管理，担当整个翻译组保底人角色；
   - 投稿人：收集农业信息、元数据和文档等；
   - 翻译员：笔译或者听译由总编辑策划的外语资料；
   - 校译员：校验翻译员递交的译文，对翻译质量做出评价；
   - 总编辑：组建策划小组，研究策划方案；筛选投稿人递交的文档，主动收集方案需要的资料；广播翻译任务；
   - 发行人：向其他媒体投稿由总编辑完成的策划案；
   - 司库：管理翻译组的资金，保管固定资产，维护信息资产完整性。

## 资产
> 资产指货币，实物或者信息，其中至少一种信息资产是契约。这份清单应该定义每一种资产及其计量单位。

   - 资金
   - 固定资产
   - 合同（壹）
   - 管理制度（贰）
   - 账本（陸）
   - 原稿（肆）
   - 翻译稿（伍）
   - 策划案（叁）
   - 运营计划（贰）
   - 工作报告（贰）
   - 校议记录（伍）
   - 发行记录（陸）
   - 审议记录（伍）
   - 成员名册（陸）
   - 行权通告（陸）

## 任务
> 任务应该明确输入、输出的资产及其关系。换句话说每一个任务必然递交特定的货币、实物或者信息。

### 成员管理

1. 成员加入
	- 凡认同本合同的自然人都可以申请加入；
	- 申请人向召集人提交一个openpgp类型的公钥作为身份认证，获得通过后，召集人更新成员名册；
	- 成员有权要求翻译组保护其隐私。
2. 成员退出
	- 成员提出申请即可退出翻译组，成员退出后其贡献值清零，任何成员的贡献值不得继承和转让；
	- 同意出席成员大会，但最后未出席或迟到10分钟以上的成员，立即除名；
	- 召集人在24小时内更新成员名册。
3. 成员信息修改
	- 成员向召集人提出申请即可修改备案信息，任何成员不得修改自己的公钥。

### 成员会议
1. 全体成员会议
	- 召集人有权召开成员大会；
	- 超过一半的成员出席大会，成员大会生效；
	- 三分之一以上成员联名可以召开成员大会；
	- 成员大会召集负责人提前10天通知出席成员，并附上详细议程；
	- 出席成员根据贡献值权重表决：修改合同，改选召集人，审议运营计划，审议工作报告，得票超过全体成员贡献值三分之二以上者为通过；
	- 其他动议按照一人一票的方式表决，改选司库，得票超过全体出席成员二分之一者为通过；处罚动议由出席成员人数三分之二同意即为通过。
2. 策划会议
	- 召集人有权任命总编辑，如果一年内总编辑的贡献值不达128分以上者，则自动卸任总编辑，且今后召集人不得再任该成员为总编辑；年贡献值在128分以上的成员自动升任总编辑；
	- 总编辑负责成立策划组，主持策划会议；
	- 策划组要做好每次策划会议的纪要，总编辑对策划方案有最终决定权；
	- 由总编辑把会议纪要和最终方案递交Git库，方案中必须包括资料征集目录，引用原稿目录和参与策划成员之间的分配办法。
3. 发行会议
	- 召集人任命发行人；
	- 发行人负责召集发行组；
	- 发行组成员运用可标记发行质量的办法，作为工作成绩的依据。
4. 例会
	- 召集人和总编辑可以主持例会，主持人有权委任下一次例会的主持人；
	- 例会由主持人召集，主持例会的总编辑不得参与本次贡献值预分配；
	- 成员有权参加例会，每月至少召开一次例会；总编辑可以在例会申请预分配，由下一次例会主持人在例会上公示审议结果，立即发放贡献值；
	- 贡献值大于零的成员有权申请预分配审议员。

### 资料库管理
1. 资料征集
	- 投稿人根据资料征集目录提供可靠信息；资料库也接受其他有价值的信息；
	- 原稿只有被总编辑引用后才能参与贡献值分配，每份原稿只能参与一次贡献值分配。
2. 投稿
	- 翻译组公示PGP公钥，公钥的指纹，公共邮箱，官方网站；
	- 投稿人有两种方式参与投稿，1.完全匿名参与，翻译组不计其任何贡献；2.加入翻译组后参与投稿，且每次都用自己的公钥对原稿签名；
	- 投稿人根据实际情况选择投稿方式，翻译组接受原稿24小时内跟新原稿目录。
3. 预分配审议
	- 成员有权申请预分配审议员，策划组成员不能参与审议自己的策划案；每一个审议小组不得超过三人，申请人数超过三人者，先报名者参加；
	- 每一位审议员递交审议记录，审议结果由审议组成员讨论决定，如果意见不能统一，则以最低分为准；
	- 总编辑有权申请预分配，审议员无权审议没有申请参加预分配的策划案，审议结束后参与成员立即获得贡献值；
	- 审议内容包括策划案和相关原稿；
	- 任何成员对任何一次审议有异议的，都可以递交全体成员大会重新审议，参与上一次审议的成员不得参加本次审议；如果全体成员大会重新审议后资料的贡献值超过原审议分配的贡献值，则资料相关人员补发超出部分；如果全体成员大会重新审议得贡献值低于原分配的贡献值，则差额部分作为处罚由原审议成员补交；如果重新审议维持原判者，则立即处罚申请人。
4. 翻译
	- 翻译员根据原稿目录选择翻译资料，篇幅较多的原稿由总编辑另行规定；翻译员领取翻译任务后立即更新原稿目录；
	- 翻译文件通过校议人员审核后才算完成一次翻译任务，同时校议员对本次翻译质量评分，在下次例会公布结果并立即发放贡献值；
	- 任务领取5天内没有完成者，任务过期，其他翻译员可重新领取该任务。
5. 校议
	- 校议官审议翻译质量，递交校议记录；
	- 领取校议任务后，校议员立即更新原稿目录；
	- 任务领取48小时内没有完成者，任务过期，其他校议员可重新领取该任务。
6. 发布
	- 总编辑把制作好的策划方案第一时间递交资料库；
	- 发行员不得私自修改原始策划案。

### 资产管理
1. 库存
	- 司库由成员大会一人一票选举产生，得票多者当选；
	- 现金，固定资产和信息类资产由司库和Git软件协同管理，司库负责翻译组资产安全；
	- 翻译组的现金管理账户由司库设立和保存帐号密码，账户密码分别用召集人公钥、司库公钥加密后在GIT管理软件中备案保存；
	- 司库向Git递交翻译组存款账户。
2. 收入
	- 收款人在Git中递交收款事件明细，司库在收款后48小时内更新账本。
3. 支出
	- 召集人根据运营计划准备资金；
	- 由司库依据运营计划审议付款人申请，递交召集人签署，通过后使用资金；
	- 司库在收到资金使用凭证后48小时内更新账目；

### 日常管理
1. 总编辑选举和改选
	- 总编辑向成员大会递交策划方案后申请参与选举；
	- 由大会出席成员一人一票选举产生，得票多者当选。
2. 举报违规
	- 任何成员发现有成员违反本合同和翻译组管理制度者都可以向成员大会递交违规报告；
	- 举报者对资料库中没有处罚规则的违规情况可以递交具体处罚建议。
4. 信息公开
	- 信息资产对所有成员公开。

## 协作
> 明确定义履行契约过程的数学模型，比如有限状态机、UML活动图。

### 协作模型
![翻译组协作图示](翻译组.png)

## 利益分配
> 明确定义资产有所权的分配规则。

1. 投稿人根据审议后相应等级，获得贡献值，具体如下：

	第肆类资产

	|等级|贡献值|
	|----|------|
	|1|32|
	|2|16|
	|3|8|
	|4|4|
	|5|2|

2. 总编辑根据审议后相应等级，获得贡献值，具体如下：

	第叁类资产

	|等级|贡献值|
	|---|---|
	|1|64|
	|2|32|
	|3|16|
	
3. 翻译员根据校议后相应等级，获得贡献值，具体如下：

	第伍类资产

	|等级|贡献值|
	|---|---|
	|1|8|
	|2|4|
	|3|1|
 
4. 递交内务相关的信息资产，获得贡献值，具体如下：

	内务权重

	|类别|贡献值|
	|---|---|
	|更新合同|64|
	|运营计划|32|
	|工作报告|32|
	|更新管理制度|32|
	|更新账本|1|
	|校议记录|3|
	|发行记录|1|
	|审议记录|2|
	|成员名册|0.5|
	|行权通告|0.5|
